**4229. – Triticum sativum** Lamk (T. VULGARE Vill.). – //Blé commun, touzelle//. – Plante annuelle, à tige élevée, dressée, creuse, glabrescente ; feuilles planes, larges, un peu rudes ; épi gros, subtétragone, dense, à la fin penché, à axe non fragile ; épillets aussi larges ou presque aussi larges que longs, ovales, mutiques ou aristés ; //glumes //de moins de 1 cm, //presque égales, ovales, carénées seulement au sommet, tronquées-mucronées, //plus courtes que les fleurs ; //glumelles presque égales, l'inférieure ovale, mucronée ou plus rarement aristée ; caryopse libre, ovoïde-renflé, tendre//, à cassure farineuse.
Cultivé partout sous un grand nombre de variétés. – Patrie incertaine. = Juin-août.